
\documentclass[journal]{IEEEtran}


\ifCLASSINFOpdf

\else

\fi


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
 \usepackage{multirow}
 \usepackage{graphicx}
 \usepackage{multirow}
 \usepackage{url}
 \usepackage{hyperref}
 \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{verbatim}


\renewcommand\palabras{\textbf{\textit{\small Palabras clave-}}}

\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}




\begin{document}
\selectlanguage{spanish}

\title{Optimización de un sistema difuso para sugerencia de color en el proceso de Esteganografía}

\author{Leidy Marcela Aldana, lmaldanab@correo.udistrital.edu.co
\\~\IEEEmembership{Universidad Distrital Francisco José de Caldas}
    %    John~Doe,~\IEEEmembership{Fellow,~OSA,}
        %and~Jane~Doe,~\IEEEmembership{Life~Fellow,~IEEE}% <-this % stops a space
\thanks{Presentado a: Helbert Eduardo Espitia Cuchango.}% <-this % stops a space
\thanks{Universidad Distrital Francisco José de Caldas.}% <-this % stops a space
\thanks{Presentado el 15 de Agosto }}


% The paper headers
\markboth{
%Journal of \LaTeX\ Class Files,~Vol.~14, No.~8, August~2015
%IEEE 
Agosto, 2020
}%
{Shell \MakeLowercase{\textit{et al.}}: Bare Demo of IEEEtran.cls for IEEE Journals}
% The only time the second header will appear is for the odd numbered pages

\maketitle

\begin{abstract}
En este artículo se presenta un sistema difuso para sugerir el color del siguiente píxel, teniendo en cuenta cierta cantidad de píxeles anteriores, de tal forma que el proceso de esteganografía sea menos perceptible a la vista dada esta sugerencia y pueda modificarse más de 1 bit por byte; este sistema se ha optimizado a través de algoritmos genéticos y a través del método basado en gradientes Cuasi-Newton.
\end{abstract}



\selectlanguage{english}


\begin{abstract}
This article presents a fuzzy system to suggest the color of the next pixel, taking into account a certain amount of previous pixels, in such a way that the steganography process is less perceptible to the eye given this suggestion and can be modified more than 1 bit per byte; this system has been optimized through genetic algorithms and through the method based on Quasi-Newton gradients.
\end{abstract}

\begin{palabras}
\textbf{{\small Esteganografía, optimización, sistema difuso, algoritmo genético, algoritmo basado en gradientes, lógica difusa.} }
\end{palabras}
\\

\begin{IEEEkeywords}
Steganography, optimization, fuzzy system, genetic algorithm, gradient-based algorithm, fuzzy logic.
\end{IEEEkeywords}

\selectlanguage{spanish}




\IEEEpeerreviewmaketitle



\section{Introducción}
\input{cont/intro}

\section{Revisión literaria}
\input{cont/revlit}

\section{Metodología propuesta}
\input{cont/metodolo}

\section{Resultados}
\input{cont/resul}

\section{Conclusión}
\input{cont/conclu}



\section*{Agradecimientos}

Al autor le gustaría agradecer a \textit{Helbert Eduardo Espitia Cuchango}, docente de la \textit{Universidad Distrital Franciscso José de Caldas} por compartir su conocimiento y su vocación por aprender, enseñar e investigar.


%\ifCLASSOPTIONcaptionsoff
%  \newpage
%\fi


\input{cont/ref}
\vskip 0pt plus -1fil
\begin{IEEEbiographynophoto}{Leidy Marcela Aldana}
Estudiante de Ingeniería de Sistemas, Universidad Distrital Francisco José de Caldas.
\end{IEEEbiographynophoto}

\end{document}


